被搜身攻略

[唔係要吹噓讚頌任何人]
今日好多議員都落機幫手, 好多謝佢地嘅努力
今晚有睇各媒體live嘅巴絲應該都知咩事.
我想講嘅係鄺俊宇嘅手法幾有效. 大家可以參考模仿佢嘅說話模式同語句去認對警方. 當然議員嘅身份都係一個好大因素, 但如果遇到警方要求搜身或其他可以會造成衝突嘅情況, 大家都可以試下先用鄺俊宇嘅溝通模式去同警方對話, 安全地等待到議員或其他人士救駕.
佢處理左幾單搜身事件, 令到警方和平放人. 在政總警方防線亦都緩和到兩方情緒.

鄺俊宇事後溫馨提示

有冇有心人可以喺d live度cut番佢處理事件d片出黎俾大家參考

大家加油小心!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

香港居民的人身自由是受到法例所保障的，《基本法》第28條規定「香港居民的人身自由不受侵犯」，其內涵包括﹕「香港居民不受任意或非法逮捕、拘留、監禁。禁止任意或非法搜查居民的身體、剝奪或限制居民的人身自由。禁止對居民施行酷刑、任意或非法剝奪居民的生命。」《香港人權法案條例》第5條也訂明「人人有權享有身體自由及人身安全，任何人不得無理予以逮捕或拘禁」。

第232章 《警隊條例》 第54條 截停、扣留及搜查的權力
(1)警務人員如在任何街道或其他公眾地方、或於任何船隻或交通工具上，不論日夜任何時間，發現任何人行動可疑，該警務人員採取以下行動，乃屬合法 ——
(a)截停該人以要求他出示身分證明文件供該警務人員查閱；
(b)扣留該人一段合理期間，在該期間內由該警務人員查究該人是否涉嫌在任何時候犯了任何罪行；及
(c)如該警務人員認為以下行動乃屬必需 ——
(i)向該人搜查任何可能對該警務人員構成危險的東西；及
(ii)扣留該人一段為作出該項搜查而合理需要的期間。

(2)警務人員如在任何街道或其他公眾地方、或於任何船隻或交通工具上，不論日夜任何時間，發現任何人是他合理地懷疑已經或即將或意圖犯任何罪行者，該警務人員採取以下行動，乃屬合法 ——
(a)截停該人以要求他出示身分證明文件供該警務人員查閱；
(b)扣留該人一段合理期間，在該期間內由該警務人員查究該人是否涉嫌在任何時候犯了任何罪行；
(c)向該人搜查任何相當可能對調查該人所犯或有理由懷疑該人已經或即將或意圖犯的罪行有價值的東西(不論就其本身或連同任何其他東西)；及
(d)扣留該人一段為作出該項搜查而合理需要的期間。

仲有冇其他相關條例?

比人查身分證果時 不妨要求警員出示證件 影底佢做記錄

推

我覺得兩點最重要
1 - 平和語氣
睇左好多段議員同警員理論嘅片, 鄺俊宇採取嘅平和語氣, 放慢語速最能令警方回應同解決到件事.

2 - 引用法例
依個喺上面鄺俊宇條片佢都有講, 警察都係人, 佢地都怕, 同警察講條例, 令佢地知道自己可能會孭飛. 另外, 叫警員個名都有用, 但唔好挑釁語氣.

原來讀社工咁有用, 大家可以炮下對話說服技巧, 應該用得著.

有冇大大真係可以喺cut番鄺神處理事件d片出黎俾大家參考

睇下咩對手。
當對手係仆街，佢一早當你仇人，又冇cam/有身份嘅人在旁，你幾乖都冇用。

立即開cam最有用(你個cam又唔好隊落佢塊面到)，影no&樣。
佢無權阻止你，佢阻止你，你都要開cam！開唔到就大嗌救命引人黎。

無論如何，背左最仆街嗰個嘅no.佢，放上黎俾大家評下理。